{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002235",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "녹나무"
    },
    "text": "クスノキ (녹나무)\\n\n済州特別自治道済州市ピンポク14ギル21(サムドイドン)\\n\n1976年9月9日、済州特別自治道記念物に指定されているのは、済州医療院の玄関右側に立つ3本のクスノキです。このクスノキは、済州市が管理しています。玄関のすぐ右側に位置する一本は、横に広がって成長し、後ろの二本は高くそびえ立っています。 クスノキは、クスノキ科に属する常緑広葉喬木で、韓国では済州島にのみ自生しています。また、日本・台湾・中国地域でも見られます。このクスノキは、身長20m、胸囲6mまで成長する温帯性植物です。幼い枝は黄緑色で新緑を湛え、葉には波打つような鋸歯があります。そして、若葉は赤く輝き、春から夏まで赤い光に包まれます。5月には白い花が咲き、やがて黄色に変化します。実は直径約8㎜の丸い形状で、10月に紫色を帯びた黒色へと熟していきます。 クスノキの木材は建築や家具に利用されてきましたし、枝や葉は掌脳として使われましたが、最近では観賞樹としても名高い存在です。かつては済州道の低地でよく見られたクスノキも、古い木々がほとんど消え失せてしまいました。強心剤として有名なカンパ成分がクスノキに含まれているため、漢方薬として需要が高く、伐採や木の枯死などの理由で数が減ったのです。 また、済州道ではこの木を垣根に植えると、祭祀の時に先祖の魂が来られなくなるという俗説が広まっていたので、多くの人々がクスノキを植えなかったのです。また、背が高い木であるため、藁葺き屋根の家の近くには適さないと考えられていたようです。 昔の人々は、クスノキの枝や葉、樹皮を床の下に敷いて、その上に病気の人を寝かせて灸を施すと、病気が治ると伝えられていました。この3本のクスノキは、市内の中心街にあるにもかかわらず、被害なく保存されています。それぞれの大きさも似通っており、身長は9〜13m、胸高の周囲は1.7〜2.3m、樹冠の幅は約6mです。",
    "QA": [
        {
            "question": "このクスノキはどこにありますか？",
            "answer": "済州特別自治道済州市ピンポク14ギル21(サムドイドン)にあります。"
        },
        {
            "question": "このクスノキは何本ありますか？",
            "answer": "済州医療院の玄関右側に立つ3本のクスノキがあります。"
        },
        {
            "question": "クスノキはどの科に属していますか？",
            "answer": "クスノキはクスノキ科に属しています。"
        },
        {
            "question": "クスノキはどの地域で見られますか？",
            "answer": "韓国の済州島にのみ自生していますが、日本・台湾・中国地域でも見られます。"
        },
        {
            "question": "クスノキの身長は最大でどれくらいですか？",
            "answer": "クスノキの身長は最大で20mまで成長します。"
        },
        {
            "question": "クスノキの幼い枝の色は何色ですか？",
            "answer": "クスノキの幼い枝は黄緑色です。"
        },
        {
            "question": "クスノキの葉にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "クスノキの葉には波打つような鋸歯があります。"
        },
        {
            "question": "クスノキの実はどんな形状ですか？",
            "answer": "クスノキの実は直径約8㎜の丸い形状です。"
        },
        {
            "question": "クスノキはどの時期に花が咲きますか？",
            "answer": "クスノキは5月に白い花が咲きます。"
        },
        {
            "question": "クスノキの実はいつ熟しますか？",
            "answer": "クスノキの実は10月に紫色を帯びた黒色へと熟します。"
        },
        {
            "question": "クスノキの木材は何に利用されてきましたか？",
            "answer": "クスノキの木材は建築や家具に利用されてきました。"
        },
        {
            "question": "クスノキはどのような存在として名高いですか？",
            "answer": "クスノキは観賞樹としても名高い存在です。"
        },
        {
            "question": "なぜクスノキの数が減っていったのですか？",
            "answer": "クスノキの数が減った理由は伐採や木の枯死などです。"
        },
        {
            "question": "クスノキを垣根に植えなかった理由は何ですか？",
            "answer": "クスノキを垣根に植えなかった理由は、祭祀の時に先祖の魂が来られなくなるという俗説が広まっていたためです。"
        },
        {
            "question": "昔の人々はどのようにクスノキを利用していましたか？",
            "answer": "昔の人々はクスノキの枝や葉、樹皮を床の下に敷いて、その上に病気の人を寝かせて灸を施すと、病気が治ると伝えられていました。"
        },
        {
            "question": "この3本のクスノキの大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この3本のクスノキの大きさは身長が9〜13m、胸高の周囲が1.7〜2.3m、樹冠の幅が約6mです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 597,
        "QA": 564
    }
}